你地自殺個班玩夠未 完全侮辱3位烈士

預左俾人屌，希望咁多位巴絲休息將身體同心理調節到最好準備下一場勇武抗爭，唔好再理個啲自殺post

幾多歲呀仲要人搵你氹你，我相信一個人有想死既決心係無人會阻到，你要用呢種方法去宣示唔該同我地去埋下次既勇武抗爭先，真係唔得記得全世界記者直播當場講完宣言先咁做，因為威力大好多同，當然我唔想你咁做，但我淨係知你地依家消耗緊一班巴絲既身心。

先小人後君子，你依家跳對件事零幫助政府唔會睇到，要跳唔該快，我寧願做千古罪人都唔想下次班巴絲鬼打鬼以為係假膠失信任，梁天琦咁灰都冇諗過死，你諗下你自己依家做緊咩野啦。

唔好再消耗班兄弟既意志啦求下你地，條路仲有好長，如果你係一直相信天琦信念既勇武巴絲，唔該你等到天琦出返黎先再講死唔死

利申:sorry1999，我用女朋友ac有意見係我要起底禍不及妻兒

大家都係唔想各位因為呢一件事再有任何犧牲姐

屌我又好認同又好 推到上熱門俾大家知

咪再自殺 好耐都唔該

推

每日都有跳樓post 班兄弟淨係搵人都搞到自己心理質素差哂 根本惡性循環 連搵人班巴絲都去跳個時邊個幫佢地呀

頂撚住呀

我地要贏番香港呀！！！唔係要自殺呀！！！

有贏一齊贏 有輸一齊輸
要記住you are not alone

面對住個極權政府死係一啲用都冇架！

推!

推，真係每日幾個咁。明白大家都好大壓力，好灰，好無助，但一日幾單真係唔洗玩落去，淨係捉依因都夠攰

經過71之後我睇到既係希望唔係絕望呀兄弟
利申:發夢企前排

以前我會學似你咁講
但而家我覺得個班人需要介紹關懷/治療 唔會屌佢地
但都是個句 唔應該再白白犧牲比呢個垃圾政權

屌 我又覺得你真係講得啱喔

同意

明知大家唔會dum低你，係戰友嘅唔該盡量照顧好自己，等每個隊友都可以專心去衝，唔好無啦啦要人花額外時間去救你，要人擔心/傷心，咁樣會消耗大家嘅心力，仲有，如果因爲救你而連累大家俾人拉，你過唔過以得去

真係頂唔順嘅，唔好睇新聞，去個旅行，去搵人傾，去搵社工，去叫雞，eat sleep recycle 咩都好，總之唔准走去死，拜託

PUSH

講真
成堆人出黎搵你
全部人冒住送頭既風險出黎搵你勸你
轉過頭唔好彩俾人抄埋牌下次有咩事就直接搵佢地先

咁樣好咩

要死都唔係依家死 有勇氣去死不如一齊發夢將成個垃圾政府好似立法會咁拆佢落黎

郁啲就話自殺根本有樣學樣，想人注意

係都去中聯辦、完

要將梁天琦既信念傳揚開去 每次想死就睇多次天高地厚 頂落去呀

連遺願都未達成 有無面目去見3位烈士？

同意

JJ Chan 屌你老母
要咁多人半夜搵到第日十二點
係到玩捉伊因
周圍打卡
好撚好玩？

救返就話人係玩
試下唔好假設嗰啲人係玩

真，呢一刻仲去自殺只會麻煩到各位戰友去為憂心。請留返有用之軀，繼續抗爭！

跳樓只會令自己親人朋友同一班兄弟傷心 你既目標係垃圾政府呀

都同意

推
衰都要咁講
唔理你係咪真係想自殺
咪再係呢啲平臺講黎影響人地
係要講遺言仲有大把方法
咪撚再拎存在感唔該

唔死嗰啲唔叫遺言
注意下用字

AGGER
有時會懷疑係對家撚狗

我f5 f到今朝九點
老實講我真係好嬲，成班手足出去搵你，連你係咪自己人既疑慮都撇低，個個冒住比狗搞既風險出嚟搵你，就係唔想你死
自問我唔似其他手足咁好心，因為我見到你不斷左走嚟走去，同大家玩hide and seek，我覺得大家真係好心得過份。

唔會屌你，呢個時候要用修正拳

十分認同
入tg大把人同你傾比你刷存在
唔洗留底時間地點人物要班巴絲打同你通宵捉e因
狼來了好撚危險隨時累撚死其他人

其實啱

再推

push

又唔洗屌佢地嘅
不如我地諗下方法點樣令佢地有番生存意志啦
想死嘅感受真係好難受架 話黎就黎
再加上香港宜家個環境咁撚絕望:(
大家要撐住大家

無錯，係同路人就唔該做d有用嘅嘢！唔好浪費生命

要求死嘅唔會大肆宣揚

其實我真心想屌柒果條友 根本attention seeker
話我黑心都咁講
做多左

岩，唔應該咁逃避，而且有咁多支持撐大家，要好好咁學習堅強！

自殺？可唔可以帶返個對家上路。
唔得學乜人死？

輪住玩自殺，post張相出黎就引到一大班人去搵佢，但係又玩野捉迷藏，睇到火都黎

推
咪再做傻事

有無人查得到其實係咪藍屍人玩野

推上去

全撚部同我落返嚟，衝得嘅人應該有強心臟至係。
唔該你哋諗清楚，呢場抗爭先啱啱開始，
我哋本身已經唔夠人，
你哋依家用呢個方式離開我哋，
除咗浪費，更加有機會令更多人仿效。

即刻歸隊，齊上齊落。
我哋係一家人嚟！

一個都不能少

唔撚比跳！要強大起嚟

真，大家唔好咁影放棄

希望大家吸取教訓

我想知其實係咪藍絲故意玩野

唔知 但有機會係敵人用狗招想玩分化 唔好中計

可唔可以唔好咁傻 等咁多手足花心機落下一個行動好冇 唔好要人花精神去擔心你地

pish

真心 想死嘅唔會咁多野講
我都唔想咁黑心
都明白的確好灰好難受

但屌你個個有樣學樣
每日一上熱門總有幾個係左近
你想人關心你 可以搵人傾訴
唔好一黎就話死死死
要死都整死林鄭再死啦
我地呢場抗爭好等人用啊
你跳落去幫到啲乜？
只會令關心你嘅人傷心
辛苦一班巴打議員頻撲
係咪要鄺仔暈多幾次啊
大家都好努力面對緊 抗爭緊
你都一齊努力下啦屌
唔理你係想證明自己仲有人關心
定真係想死
當我求你啦
我唔想以後年年6月7月
隔兩日就係呢個忌日戈個忌日啊

睇黎會愈黎愈多用自殺黎博關注既人出現

推 講得好啱 死係冇用

自殺=幫港共搞鳩自己友

唔會再俾佢發生忌日

認同

咪再諗自殺喇

所以要令班出去既巴絲明白唔好太過認真

Push

講咁多原來係想曬自己有女朋友

大家一定要頂住。場仗未打完，香港仍然需要大家架

推

如果巴絲覺得攰嘅唔洗做attention seekers 扮自殺，搵fd傾訴一下

到時淨係燒衣紙都燒到窮
真係咪玩啦 一齊面對好冇

屌你地要死都唔諗下
首先既攬住圓周秋同老鼠哭訴先
再唔係去佢地屋企尋求協助
話唔定幫到你地

其實有時見到啲po都覺得好攰
一黎會影響大家士氣
冇左呢類Po大家可以將個注意力做返其他野。
最緊要係呢場杖係要同班契弟鬥長命
你quit game咪即係示弱
btw呢到講呢到散好了 發洩下

我唔會屌佢地，不過想自殺既人唔該清楚一件事

你既生命係在你手，任何都無能力阻你

但唔好睇到自己咁撚重要[/b]，你自殺對政府黎講完全零感覺
老實講對大部分市民來講都只係可惜一條生命，係完全無法死諫任何人

Sad but true

真係好多自殺POST，唔知邊D真邊D假

係會嚴重影響士氣，出面啲自殺post多過講下次啲部署行動，一直咁樣唔洗再打落去啦

老士都要講：化悲憤為力量
我地一齊行落去

推！

自殺都隊x件先死啦

霸鳩住曬啲熱門 睇到又擔心又煩燥

真的，其實真係會好擔心

死都唔怕啦
番啖氣衝前線仲好啦
幫得一個得一個啊

好多都係想引人注意 邊有咁多無啦啦跳 何妨經歷完71係完全搵到方向打落去

留番啖氣

最怕你咁玩法
最後好似狼來了咁就含得撚
真係有人要死
冇人理

1

但入面仲有好多好心既兄弟以為佢真係咁講唔好死 咁樣只會增加佢地興奮感

支持

本身覺得一兩個好正常.估唔到咁多人存在感咁低
要咁樣博關注,睇黎社會真係病了

勇武既人少之又少 希望佢地留返條命去緊守崗位

唉我都唔識講
以前有個fd又係咁
話要死
搞到我半夜唔訓係咁搵係咁msg
結果第朝同我講訓著左
真係屌你老尾

唔可以再俾呢種風氣一直落去

唔好再話人懦弱啊屌你老母

驚既 唔想打既
坐下後備席抖下無人會怪你
唔好離隊比我地專心打埋場仗先

只怕D人留post係想人注意，
請唔好用自殺嚟引人注意。
無論咩原因都好。

珍惜生命，堅持落去就有希望。

真心今日企跳post多到我好攰
一個朝頭早 四個
下午再多兩三個
一個二個唔係搞pp就搞海富ifc
依家好啦 連旺角都搞埋
撚成班手足係唔係好好玩
一個二個係到同你地fact check
有情緒問題第一時間係搵社工
你地乖乖地 搵左社工先好唔好
幾百人曠工曠課黎搵你地
本身都無諗過講咩去刺激你地
但係 可唔可以體諒下其他人
我地已經好耐無訓過教
成個夜晚 放左工就係mon post
食飯mon 去廁所mon
應承我地 有咩事 搵左社工先好唔好

真, 太多自殺真係會拖累軍心
有好多有心既心理醫生, 社工可以搵佢地傾下.
一係我都可以陪你地傾. 何必要死!

我屌你老母臭西你班撚樣真係冇撚有性
依個post叫人要跳就快都可以咁柒多正評
你地究竟明唔撚明情緒困擾嘅人點運作
你地咁做只會令更多戰友受苦
你講完佢地低落到咩都做唔到 或者收埋自己自殺
你地係咪會好撚好過？
你地咁樣個個都係殺人兇手啊仆街！

借位

唔好再話人懦弱啊屌你老母

同意。

正想開post講
老老豆豆呢啲post下面嗰啲叫你唔好死呀 頂住 一字一句全部都係巴絲嘅真心話
唔係作唔係c&p
我每次見到呢啲post都好難過 相信大家都係
點解要消磨大家嘅意志呢？
200萬03人一齊出嚟 個個受嘅苦都咁多 我哋叫比較堅強 但唔係所有嘢都頂到
我哋都接受唔到失去多一位手足
聽我講 撐住啦咁多位
你哋嘅離去對大家嚟講打擊真係勁大

情緒咁高潮仲會慢慢留言話人知係邊?我自問想死你係阻我唔到

玩你老母啊
你知唔知真係心靈脆弱想自殺嘅人聽到會幾難堪啊仆街
佢哋要愛要希望啊
唔係俾你地屌啊

冇人反既話聽日可能十單八單 呢種風氣唔可以俾佢繼續落去

Agger

你咪撚on9啦
我以前意圖自殺嗰時都同best friend講我喺邊
想自殺同埋同人講有咪抵觸？

我覺得好多鬼扮自殺就真，由第一個烈士開始就不停開依啲post散播自殺風氣，真係想自殺的人仲會擺上嚟話俾人知？搏咩？
啲行文筆風仲要同一個款，講埋啲嘢嚟嚟去去都係嗰幾句，AC鬼咁乾淨
根本見到依種post唔理佢就會自己收皮，依家啲人咁踴躍去「救人」，甚至連1001都解鎖埋，只會令班「自殺友」覺得好成功，可見不久的將來三毛會全力用返同一招，再唔加以遏止，俾自殺post洗版的未來不遠矣

老實講 真係要死就要死得有義意
如果係前2日警犬入立法會清場時
係佢地面前自殺
以身殉道咁先震撼
逼全香港睇住呢件事發生
呢家死真係冇乜意義
就算去死都要講一個時機

利申:我唔鼓勵咁樣做
但若然真係自己決定咗要用呢種方式
我亦唔會否定你既意志
預咗畀人插但呢個係我真心話

4個啦...

認同，一上連登成版都係‘我頂唔住啦’呢類post，做乜嘢？

真心
你要死可以
自殺可以
但隨便跳樓人地可以隨便塞一個理由（例如情緒病、屋企有事）之類嘅話唔係因為政府問題而去死

要死，就要死得有價值！
如果你係立法會企係主席講台上面自殺、用區旗披身自殺、
係最矚目最易引起國際關注嘅地方自殺！
咁先可以落到共匪面！！
求其跳個樓你地覺得呢個垃圾政府會理你？！

點解前排唔見係呢一兩日先咁多，搵人搵到心理差哂，我依家就想跳啦，我又去開post?fackbook?ig?我跳撚左落黎你都未搵到我啦

差D...
好彩飯民救左
今年識做啦

你都係同你朋友講，咁出面個班同大眾講既係咩用意呀

我都係咁話

我都想講
真係求死嘅人唔會打鑼打鼓
垃撚圾，完全侮辱咗犧牲咗嘅人

那怕佢係真係假
總之人命嚟
如果想跳既人1516緊
因為我地既出現而改變到佢諗法已經足夠

佢地想人知啊 想自己死都有人知點解啊
點解你地冇人去真係嘗試了解佢地

自殺都好 唔該講埋地址 唔好要人週圍搵

我都想屌 其實人跳你又要跟住跳做乜鳩 你地本來想死唔好借烈士既犧牲美化自己啦 仆街

超級認同，死都要有一個時機價值，一個足以推反整個局勢，你依家死十個八個跟風政府跟本封殺你，tvb唔會播架廢老唔會知架外國啲人都唔會知

推

唔該俾時間大家正常做文宣或者落區
求下咁多位唔好作無謂犧牲

有啲婆婆媽媽嘅人係要畀人屌先會醒

喇 救就照救 但割定蓆先：
attention seeker 落地獄！

推阿 每次打開連登見到熱門都係自殺post
見到人留言 叫佢留底唔好亂黎
個種心理壓力仲大過成個6月阿

開自殺post係唔會影響到對手
只會影響到自己人
/
生命真係可以好脆弱 但同時又好強大
放棄真係好撚容易嫁咋
我地都冇一個Must既必要去搵你地
但我地真係想齊上齊落阿
唔開心上黎我地一齊傾
唔好一個人面對 因為呢條路唔止你一個
我求下你地 唔好放棄自己 同我地一齊打埋落去

推, 唔好再搞自殺喇, 留返分力上前線好過喇

咁我希望佢睇完post改變下諗法，就算死都要有價值

如果真係覺得咁絕望，就快啲儲錢同學整燒味，check下邊啲技術有助移民囉，去阿魯亞圖都好過自殺吖

唉 我都明白係好灰 唔係怪班人
但係今日起身一單 臨瞓又一單
對於我嚟講都係一種精神折磨
決定暫時唔再上網mon住
包括Facebook
我自己都好辛苦

喺呢度奉勸各位好灰心嘅人士
冷靜落嚟 同時嘗試停止上網接收任何訊息一兩日
死係點計都唔值 漫漫長路 大家一齊慢慢行
幾辛苦都大家一齊捱 冇嘢係冇可能

咁前排個大學生有冇係連登開完post等你黎自跳呀 個大學生都想人知 佢都有佢方法去留遺言 依家邊個唔知佢既遺志呀

假膠個班屌死佢地呀，利用巴絲既真心

屌你地個個都話推......係咪推鳩佢地落街?

爛GAG 講完自己都唔覺好笑

Pish

辛苦啦巴打，我見到啲自殺post都頹到爆

推佢落街既係當權者，唔好利用兄弟既真心

屌你班想企跳嘅仆街 你知唔知我哋大家都好撚攰 講好咗一個都不能少 你哋點對得住71凌晨12點仲衝入去救嗰4個義士嘅同路人啊 佢哋冒住比人話喺鬼 比狗打到仆街嘅風險都要入去救4個義士 你哋仲係度喺撚咁企跳 我真係屌撚曬你哋啊 仆街仔

由本身好傷心變到好撚嬲
一班人係咁話自殺
完全唔記得之前死個三位同路人係想點
係想我地代佢地行落去
每日幾個話自殺 然後一堆人去搵佢
呢啲真係好咩 唔開心可以係度講
真係有人會聽 但如果再用死黎講
真係完全侮辱咗自己侮辱埋之前死咗嘅同路人呀屌

日日吸收呢d負能量好辛苦
但又忍唔住上黎追post

睇一次喊一次，睇完完全唔會想放棄大家唔會想死咁極端

唔好再追啦，心理質素會變到好差，我都驚睇睇下俾佢地感染埋到我跳

根本你地講到好偉大
到頭來連我地依班情緒病小眾嘅感覺都唔理 唔願意理！
成班人滿口仁義道德 但係只係聽自己嘅諗法
對於弱勢族群一啲愛都唔願意俾

死諫都可以膠化可能真係香港先做到

無錯

個個呢兩個月都好攰
一日幾個post話自殺 好多人工都唔返去搵你
人力物力去救你
你如果真係愛香港
就唔好郁啲話自殺 令到手足傷心

同感

點解你地唔去搵社工?點解你地唔去搵朋友?我就咁係ig睇都一班youtuber/出名既人可以做心理輔導，你可以有咁既思想但唔該你用返啲正確既途徑，連登各位巴打要走埋出去再慢慢搵你幾個鐘比起你直接打俾人傾訴邊個有效啲呀?

繼續負皮繼續唔願意面對個真相
你地只會令更多情緒病患者出事

根本呢度只要你講就有人願意聽
但有好多係覺得同屋企人講唔到
朋友又唔聽 諗唔到就諗呢條路
Come on 呢度真係一堆人廿四小時係度講
如果係唔願意理就唔會一堆人去搵自殺個批人啦
如果一日幾個都係咁 呢樣野係會蔓延出去
咁樣真係會令到好多人由本身無事變有事
你係情緒病病人 你應該更加明白

開始覺得有d係attention seeker
個個都咁鍾意上黎叫春話比大家聽要跳
講真 你地叫得嘅我地真係會有一班人去哂精神勸同救
純粹想呻想發洩下情緒想有人回下你 當呢度係fb ig都算
唔好輕易拎自殺黎講

。推

直頭覺得好怪， 泛民光環

哈哈 你知唔知道幾多情緒病人每日食幾種藥都醫唔好 面對個咁嘅社會佢地情緒爆發係控制唔到
你咁樣同何不食肉糜有咩分別

都話唔係唔理解佢地，但正常會去搵真正幫到人既社工唔係各個有負擔既巴打，梁天琦個時都有抑鬱，佢解決既方法就係打俾一個同樣有抑鬱經歷既人而唔係開post等全世界搵你

每個人都有佢嘅用處！發揮自己最大嘅能力去支持！！

乖啦，有咩辛苦野講曬出呢。佢地唔聽我聽，陪你一齊諗

搞到連登仔疲於奔命

依啲人真係要condemn

你究竟想講咩呀1999 你知唔知你係助長緊佢地，我當真係有一兩個係有情緒病，但出面十個八個，聽日廿幾個，後日全版熱門都係，你搵哂7百萬人唔返工去救佢地?

求下大家唔好再自殺 日日見到啲自殺post我好驚

咁點解依家要指責佢地
你地根本唔明情緒病係冇得講道理
佢哋要嘅係個人嘅發洩模式
而個模式係佢地自己都未必控制到

不過算 你地正常冇事嘅人根本冇人願意真心去理解情緒病人
我屋企人係咁 我朋友係咁 我前男朋友係咁 你地所有人都係咁

有情緒病就去睇醫生,搵朋友傾訴
唔係係度扮自殺做烈士為名呃人緊張你喎

你唔好嘈佢著先啦，佢地就係搵社工社工唔理搵朋友又驚俾人笑有病呀

話粗理不粗 但下次可以平和啲表達

個廢青死全家又係5毛嚟撚9人

#51

心入面想抒發情緒咪揾人傾
真係冇必要用自殺方法解決
我相信真係會有人願意同你去傾

其實真係仲有機㗎大家衰啲講句，如果真係心一橫要去死唔該可唔可以同班仆街建制狗高官攬住死但都係希望唔好再有烈士，因為抗爭呢條路仲有好長

真為病個啲唔會指責，但出面個一班我自己主觀，主觀黎睇大部份假膠

仆街唔好分化自己友，做咩鬧人

最撚仆街嘅係，我覺得我自己其實係真係有機會有諗過但頂撚住唔會果個，身邊就有人似是疑非咁講話要死。死就死在又寧可信其有 不可信其無。點都要幫左手先。

佢地有情緒病係腦裡面有啲野分泌唔夠先會要食藥呀。冷靜啲聽佢地講咩事再幫佢地仲好呀，情緒病唔係佢地想有架

班冇人性都未死你地就走去死

已經3個死咗林奠都絕不動容
再死又點？幫唔到件事
只會令身邊同路人傷心難過
要留有用之軀呀！！

冇分化，只係阻止風氣，再咁落去運動冇辦法再搞落去，佢地就係因為對社會不滿先會想死，你呢場運動唔贏死既只會更多人，救唔係唔救但要救真正需要既人

大家情緒真係好困擾嘅話
我希望你地可以及早求醫
醫生真係可以幫到我地
或者搵社工、counsellor同臨床心理學家
所有事都有解決方案 只係時間問題
我地會好返 我地會有好嘅未來
同埋當世界都睇你地唔起 屌你地
唔明你地點諗嘅時候
我明 你地唔係孤獨
請無視啲攻擊言論 遠離一下社交媒體
去玩下散下心
Stay alive

留意返
唔係責怪任何真係有情緒困擾嘅巴絲
係好想提醒大家記得唔好拎呢樣野黎玩

係唔應該咁樣傳播出去，但話人係解決唔到問題，你覺得咁樣講完之後，有情緒病既人係咪會聽你講？ 到時一個拿拿林跳完，跟住第二個跟住跳。係咪跳晒，停止左就贏？依家係應該和理非非做佢既野同時，其他人係幫手做下情緒輔助，甚至搞下d 活動短期內放鬆下。咁樣講係岩但絕對唔應該係呢個時間講，對有病既人真係好大打擊

冇錯，我想死絕對唔會有一絲疑惑，亦無人阻到我

實情有班小朋友係度玩自殺潮
覺得貼上媒體好多人關注好出位
覺得你班友頻頻撲撲好有趣
膠化三位烈士 膠化成個運動

借個位

各位巴絲真係唔好諗咁多呀，我同大家一樣都好失落，如果你地真係好頂唔順既，不如入來呢個tg gp，我地一齊面對啦。

如果每個人都明 我就唔使捱左咁多年苦仲俾人飛埋 哈哈

推
近排真係太多負面post
我明大家呢幾個星期情緒都好唔穩定
但係真係唔可以再多一個
我地要做既野仲有好多
要爭取既野仲未爭取到架！
心情唔好就同大家傾下 絕對唔可以係宜家放棄
大家要撐住呀！

佢叫人要死就快啲
Haha 真係好好嘅reminder
搞到我今日本來食左藥好冷靜依家都好激動

我就主要係想㩒玩嗰班人姐
呢d我都無得judge邊個係邊個唔係
只係自己知自己事

當然會理
口講不要 行動卻很誠實
其實大家都好灰心好難過
唔係只係得情緒病人辛苦

只不過我一抹大隻眼上網就見到一連串嘅人話想死
朝早五點到夜晚八點 無間斷f5 無間斷擔心
一個冇情緒病嘅人難免都會受到影響
我都怕自己搞搞下頂唔順
原來唔想再睇 想休息下
不過而家依然好犯賤咁回覆你

唔緊要每個人都要撞過板先知教訓btw請原諒我之後會講得理性少少冷血少少

首先，今次之後大家都知道咗自殺對群眾嘅危害（消秏大量人力+増加無力感+令運動停滯），應該唔會有人再咁高調自殺（最多寫遺書），除非係鬼想製造一個根本唔存在嘅人去打亂運動焦點，甚至提早部署警力準備捉人，如是者之後想自殺嘅人就會有所考慮，避免破壞運動，甚至可能因此勸退自殺念頭，因為佢地明白到自己嘅死唔單止感化唔到人刺激唔到運動，反而會連累到其他仲生存嘅同伴，為禍後世，自己嘅死就顯得完全冇意義

另外，大家之後對於自殺行為嘅睇法亦可能會有所改變，唔會再稱呼為烈士呢類英雄式嘅榮譽，反而可能只係稱呼兄弟，至少大家都唔想再有更多自殺行為去破壞成場運動

講真 我由唔指責都會變到指責
你地可以有情緒病 可以唔開心
但呢個社會發生呢啲事無人係會開心
除咗班藍絲廢老 死咗之後報紙只會話呢班青年頂唔順壓力
話係因為呢件事令到唔少人頂唔順所以跳樓
同時會講埋之前個3個同路人嘅死係帶動呢個風氣

情緒病無得講道理唔緊要 咪搵人傾囉
學你之前咁講 有人理有人聽
而家問題係佢地有無搵人傾過？
你地可以唔開心可以自殺
但好老實講 你地自殺完邊個會開心
你地可能覺得係解脫 但親者痛仇者快

你可能覺得你屋企人唔理你
你朋友唔理你 你ex唔理你 因為佢地係正常人唔了解你
咁咪去搵啲曾經行過出黎嘅同路人
再唔係上黎連登搵人傾
係呢度傾一定一堆人會關心你地
你可以話情緒病人頂唔住咁大壓力
所以要跳 但唔該你地揀呢個決定之前
諗一諗到底你死咗 係咪真係解決曬所有問題
係咪真係無人會關心你

真·香港人嘅優良血統已經唔多
唔該唔好再少落去
自己都唔珍惜自己嘅性命
唔好期望其他人會珍惜
再咁落去唔好話外國會唔會幫
就連自己人可能都想放棄
拜托大家停止負面影響

可以去勸人可以去呼籲人，但唔能夠一竹竿去講。有d 人真係好絕望，果班人係睇完一定唔會聽係會更加絕望既姐。

你又知佢地冇搵人傾過
你地真係明一個有病嘅人痛苦成點咩
憑咩都屌人

係唔應該 但都要救

自殺非義士

所以我講多一次
有病真係睇醫生去食藥
見到咁多自殺嘅新聞又好乜都好遠離呢啲地方
搵人傾 唔理你用咩方法
但唔好再拎自殺出黎講

其實你可唔可以放開你既諗法，邊度有攻擊過情緒病既人，由頭到尾都講緊佢地可以搵正確途徑，係你勁主觀咁認為我地屌緊班病人，係病人唔包括假膠，如果我講野令誤會講返聲對唔住

推
死一個少一個戰力
大家一條心要撐落去
而家點死政府都唔理
不如留條命同佢鬥
決定犧牲既人好自私

咁你又知佢冇搵過人傾
你又知佢真係有能力開口傾？
我發作嗰陣係會講唔到野架
我體諒你嘅遭遇 但請你地唔好擺怨氣喺情緒病嘅人上

要相信最起碼仲有人聽，就係我會聽
個啲撚屌就hea鳩你屌鳩你麻煩。
雖然我沒試過有情緒病，但我一定會幫到就幫。幫人或者聽人講野又唔受俾錢點解唔做

你條仆街叫人要死就快 即使冇出聲針對過任何人 聽完到勁唔舒服

啱呀
屌晒你地老母
與其要人曬人力物力去搵你地，不如諗下下一步點樣做好啦

推
睇啲尋死po睇到好嬲

你連死都唔驚，仲有咩好輸？
留番低同我下次一齊去前線幫手

樓主不無道理 但又唔想救少任何一個手足

其實大把人都有情緒病
我有情緒病食藥都食咗4年
你情緒咁差就唔好再上連登
唔好再睇咁多social media

作為長期抑鬱病患者，想講啲野比所有想死既人聽

連登仔唔係精神科醫生唔係社工唔係神

自我中心到
唔通有情緒病就大晒，可以濫用人地同情心
每個人都會有自己既問題。
唔係得你一個有問題，世界唔係圍住你一個人轉

我諗我比你更加清楚佢有無搵過人傾
或者佢有無能力 由一開始我地就講緊係attention seeker
係你到後來拉到去情緒病個到講
我都體諒你有情緒病 記得食藥 同搵人傾訴
如果你覺得連登呢度啲留言令到你唔開心
就不如唔好睇 而且出面不斷有人開post提自殺
都好易令到情緒病人病自殺傾向

你地真係好撚冷血

AGGER
我都未想死 你哋死乜春
死之前唔該做返啲嘢先
如果唔係邊有面見上面三位戰友
我都係咁活過黎 你哋憑咩叫春

利申 病患

用貓爪一推

有情緒病自己唔reach out
仲係咁上連登
神仙都難救

認同 食屎啦要班巴絲冒住俾狗捉嘅危險去揾你
甚至我疑懷係狗扮想跳樓 引其他人出嚟

出去搵人都唔係啲咩事
我其實反而最怕係細個個啲
真係完曬件事開始驚
心理頂唔住 見到咁多人話自殺
佢地又走去做

可唔可以救埋我，等陣我又想跳
唔係嘲笑但你點解決風氣呢個問題

人總有軟弱，諗唔開既時候
希望大家諒解依班兄弟手足
唔係屌就醒！
需要既係關懷，希望！
兄弟加油，
一齊繼續行落去

同意！！！

不過唔排除有鬼想引人出去 之後影9佢地
方便拉人

勸你唔好再理呢場運動，del連登，身邊邊個講政治就del鳩佢，因為你唔到捱到之後落黎既抗爭

呢兩日已經好傷心，流左好多眼淚
我求下大家唔好再尋死
咁樣除左傷害自己同身邊人
都同時傷害緊二百萬人既心
我地剩落黎既人強極有限
大家互相支持啦
幫幫忙
真係好攰喇

你覺得你咁嘅語氣對我會好好？ 你覺得自己好講道理？ 點解你地每個人都係咁 有咩事唔去睇清楚就叫人quit game
死左就係烈士 懸崖勒馬嘅就係attention seeker

另類打卡

政治界練家俊

好撚認同

但你明知自己心理唔好都仲要上連登係咩心態，明知前面係崖你都繼續行，咁大個人係咪要自己承擔返自己既責任

同意樓主 推

其實上面有過來人巴絲都叫咗佢唔好睇連登住
再唔係遠離social media
佢覺得繼續咁樣講會令到佢開心啲咪由佢

建議真係為左香港未來灰心而想死既人，不如絕食抗議，集合消極既想法，化為更有價值既抗爭

啱啊

推，麻煩你地真係想跳既企起身拎返起個腦諗撚清楚
跳左落去真係有用咩？我地已經有三個手足跳撚左落去，結果呢？
柒婆比人當面問都唔回應啊！佢地去屌我地拆佢立法會啊屌你老母！！
你地唔好諗到自己咁大影響力會影響到政府，重記唔得前排既若蓮喪子啊？ 人地做左蓮容都影響唔到啲乜野啊！
但你地屙篤尿照下自己先啦，你地咩都唔係啊！
係政府眼中你地只係群準備清算既暴徒炸！死左佢地做少左野重開心啊。

你地有無諗過你地既父母會點？可能佢地係深籃，日日係到屌我地係搞亂香港。但世上應該都無咩父母會真係因爲咁去討厭自己既仔囡，往往都係刀子嘴 豆腐心唔想你地危險姐。
退一步當佢地真係咁既仆街生你出黎防老，咁你地既另一半或者朋友呢？你地會覺得佢地會完全無感覺？
退多步你地係死毒撚無人無物無朋友，但你地有無諗下同你一齊出過黎既我地啊？出到黎大家都係手足，有人見你無裝會比裝你地，有人會買野食分埋比你食，有人聽到你地要死就發散哂人搵你地。
你地諗真啲，如果跳落去既係你身邊既人或者手足呢？

我明白依一刻大家真係可能好攰好絕望唔知重有咩可以做，我都一樣，其他手足都可能係。
但我想大家明白，由六月十四號柒婆話暫緩已經要知道依場仗係有撚排打。
我地既唯一出路就係要政府回應我地既訴求，一日未達成一日都唔可以死！
少你一個真係可以少好撚多，比咁多位手足休息下擔心少一樣野。當我求下你地。

我知你係真心
但作為一個有處理過suicide cases嘅人嚟講
我想澄清返：
大部分真正想自殺嘅人 真係會向其他人透露自己嘅自殺念頭架

有個常見嘅誤解係覺得 既然個人係想自殺 又點會同人講比機會人阻止佢
呢個誤解係錯以為所有自殺都係一個理性決定
但其實有自殺念頭嘅人 往往係受強烈嘅負面情緒折磨 走投無路先會尋死
好多自殺嘅人直到死前嘅一刻 都仍然處於猶豫之中
而同人講自己嘅尋死念頭 就係一個挽回嘅機會
看似陳腔濫調嘅關心亦可能挽救到一條生命
有頭髮冇人想做瘌痢 怪責佢地只會有反效果

仲有一樣野
大家好似以為attention seeking就=唔係真心想死
但兩者其實係冇衝突架
因為attention seeking正正係反映左佢地對他人理解&支持嘅需要
如果你唔願意關心佢地 覺得好累 咁你就出少句聲當幫忙啦

最後 想知多一啲預防自殺嘅野可以睇

自殺都出post 先好笑， 要死一早跳咗落去la

佢根本都唔願意聽人講，你講咩就ban咩，講緊點解決呢種風氣所帶黎既影響佢就唔講

最後搵番佢未？ 追唔切post

依家仲有一大班人幫佢解釋添
冇成本可以玩到 成班人氹氹轉
諗起都正~

我冇惡意去講佢地既，但佢地要用返正確途徑，連登唔係佢第一選擇

反而想知點解會覺得上嚟連登就解決到件事

第一連登仔唔係精神科醫生
唔識睇有咩情緒問題，唔識用咩方法治療
第二連登仔唔係社工
唔識點樣有效開解人，又多人玩膠容易弄巧反拙
第三連登仔唔係神仙
唔識得同你傾完一句變走晒啲問題

再深入講
就算身邊朋友，有時都覺得無乜邊個了解自己
有時有啲嘢真係要搵專業人士幫手唔可以拖
路係難行，但都要自己肯行呢一步承認自己需要人幫，而唔係怨人唔幫自己

要死嘅唔應該係任何抗爭者，而係d仆街港共

你見佢一直都係重覆佢有情緒病
佢需要人地聽佢講野
人地唔聽就話人地唔理佢
咁你由佢講啦

agger & push

其實我估好多人係見到咁多人想死
所以想做啲野阻止個自殺潮
可惜有時用錯左方法講錯野
我相信絕大多數連登仔都係唔願意再失去任何一個手足
如果唔係都唔會咁多人關注 仲有咁多人響返工時間搵人

其實或者咁講，上黎連登的確係可以令到好多人關心，但每日都係咁真係會令到一啲人覺得攰，而且亦都會令到有啲真係心理壓力承受能力唔高嘅人都會做埋一份，所以真係想自殺一係尋求專業協助一係搵朋友/社工傾，係呢度開post只會有連鎖效應，連登有好多都好後生

風氣已經形成，有能力就救人，冇能力就求救，你屌鳩啲自殺嘅人唔係幫緊佢，亦唔係令佢理解嘅好方法，既然大家同路，咁用啲時間開解佢都好呀，你叫佢跳，同林鄭有咩分別

再講多次
跳係對個垃圾政府冇用架

比人屌都要講
真心想自殺既又點會放咁多線索比人搵佢、甚至講埋幾點跳呀？每個多餘既動作都會令自殺成功率下降架嘛，你估限時城市定向遊戲咩？
不過大家都唔希望再有人為呢個垃圾政權而犧牲，所以就算叫幾多次「狼來了」，大家都會出黎搵人。
如果你真係想為戰友好，就斷晒上網好好休息，唔好要你信任既戰友為左你身心俱疲。
如果講到咁你都仲要去跳，真係唔好怪人當你係鬼。

其實我意思係叫啲假膠快啲跳，我1999講聲sorry
但唔該傳開去有病唔好上連登，人係救唔哂

願意搵醫生搵社工緊係好啦
但同為抗爭者嘅bonding 匿名嘅環境
都係連登獨特嘅優勢去reach到呢班手足
再講其實醫生通常幾分鐘見一個症 較藥又唔係咁易較得岩
社工都一樣忙 case一個月都未必見到一次社工
始終取代唔到大家嘅關心嘅

你唔開心可以直接開post講，我哋會理架！唔好咁諗唔開好冇

多你一個好多！唔好睇唔開呀！香港加油

唔好再唸死
唔想咁講, 但都要講
真係太自私, 打擊緊全部手足
推 !

咁呢個的確係問題
冇辦法排除藍絲發現我地呢個風氣之後
會唔會冇人性到連人命都玩
同埋我都同意有必要令手足知道
自殺並唔會對場運動有幫助

樓主你好勇我一直唔敢講
睇到啲咩好攰想跳既po就躁
三個人死 啲人話我地鼓吹啲年青人去自殺
再多既人死只會令班狗更加抹黑我地
一個跳個個跳 令到所有人士氣好低落
咪再跳好冇

jj chan 堅係假， 又話自己食左膠彈 食左布彈，但又仲可以回顧自己困係pp, 屌你中完膠彈仲可以四圍走？？

但係泛民又話搵到佢，即係點？ 吹鳩水 定玩鳩野？

推
返緊工見到自殺post真係即刻情緒繃緊，不停F5做唔到嘢
呢個風氣真係要停，香港唔可以再係悲情城市

我知道發過夢嘅喺白色恐怖下一定好難受，但我地真係唔想再失去任何一個戰友

不如我地喺呢到傾訴，你絕對唔係孤軍作戰

我話佢玩嘢都畀人屌
佢擺到明玩嘢啦仲有咁多人幫佢講說話

認同
仲要個個搞成日唔訓交去搵你
一個完又一個

有勇氣死 就留番力同政權死過

唔好再講attention seeker嘜嘜柒

香港而家經歷梗嘅係前所未見
年青人忽然要經歷咁多嘢 有人頂唔順係正常

唔得閒嘅 唔好去
驚擇名嘅 唔好去
自己都頂唔順嘅 咪撚去

再有人企跳 我去到都照去搵
我哋嘅政府唔照顧我哋 我哋互相照應 互相體諒

人係有情緒 可以軟弱
而家面前望到嘅係好似好灰好絕望

但我唔信 香港人咁有實力 人民質素奇高 我哋仲有希望

個人仲正面嘅 不妨覆多幾個post

俾人玩唔緊要 真係唔緊要

唔得閒我就唔去啦 得閒怕咩你玩

香港人唔好對自己人冇晒信心
呢個係我哋同中國人一個好大嘅區別
唔可以輸

agger

一睇就知比人撚鳩咁撚，但班人大愛上身無計

同意

同埋大家明唔明白，點解佢地會上黎連登講？
係因為連登係佢地心目中有一定既重要性，
係呢度得到既關心，分分鐘多過屋企人或者身邊既朋友。

就算佢地有搵醫生社工傾，唔代表佢地已經可以好返或者得到佢地認為有既關心。
連登大家面對緊既野，正正就係俾到共嗚佢地，佢地先會係度講。

我明白樓主講既野，怕會形成風氣。但係解決方法唔係去叫佢地收埋唔出聲，係要我地大家一齊積極正面咁，繼續對將來要有希望！雖然呢排發生既事令人好心灰意冷，但係前路係點無人知，只要大家仍然團結，一定仲有得救！

如果你係絕望中，記住，we are all fighting with you!!!

[長文]求下大家唔好自殺，有梁先生真係夠啦

香港人要對自己人有信心
我哋唔駛為咗質疑 而冒咁大嘅險

就算今次俾人撚 下次可以唔係
香港人經歷梗嘅 太震撼
好多人有情緒係正常

互信互愛

根本就係attention whore

成班人不願面對
唔敢相信自己原來畀人玩足一日

完全係消費香港人嘅善良如果係attention whore真係寧願佢快啲跳，阻撚住地球轉

係唔緊要 唔好再分化

呢排我哋都知道好多人有情緒
經歷咁大件事 有情緒係正常 有人頂唔順係正常

Support到先support
唔駛犧牲好多嘢去搵人
更加唔好犧牲香港人嘅善良

今朝呢條撚屌真係垃撚圾
幾廿歲人做attention seecker
不知所謂

鬥長命
日日佢唔俾你做乜你就做乜
民主反攻大陸

唔係 想make noise嘅都唔好跳
香港人嘅善良唔會咁易消費晒

唔開心好正常 頂唔順唔駛自責

我哋香港人繼續互相support

推！！

agger
宜家死係冇作用
3個已經夠
不如留有用之軀行頭

面對自殺post應該要冷處理

我都驚爆負評俾人起底做千古罪人但我唔想班兄弟爭取左成個月犧牲左咁多野就咁輸係度，所有野都要平衡，世界唔係你一個，唔可以將所有巴打既心機一鋪玩完

yup
我仲記得響知道有人跳左之後
當其他人只係唔咸唔淡咁講句可惜嘅時候
一齊抗爭嘅人卻係忍唔住大喊
幾次抗爭嘅經歷塑造左我地彼此之間嘅bonding
所以我地在乎尋死者條命嘅程度
或許更勝於服務佢嘅專業人士
而呢一點嘅在乎 對於尋死者而言彌足珍貴

推
心情唔好就跟隔黎POST沽港元啦屌

大愛上身好心提仲吊9我冷血

呢個月大家已經夠攰 係到拎光環消磨大家意志 十足次次分手都話要自殺班友

仲要講到好無辜咁 想人開解都唔係咁樣水鳩幾十幾百人咁出去搵又搵唔到呀？你地心好攰 咁搵你班人唔會攰？

其實每次睇到又有都真係好緊張 好崩潰 真係好攰好攰

個政府冷血到出招令人自殺，呢個政府真係豬狗不如

長期都係呢d自殺po真係會令大家都有情緒
好攰好灰既就好似隔離po咁做番陣港豬休息下啦

我知你地唔係玩，但真係要愛惜自己！多人先有機！！！！！！！求你地灰又好頂唔順都要講岀嚟，以死相逼係無用㗎！！！！！！！！！！！！

推呀 專心備戰

講得好 要自殺就快啲跳 唔好post野比人搵到你
又要自殺又要拖時間

其實po得上嚟即係個心仲有猶豫
都係想有人阻止你
咁不如唔好跳 留低一齊撐落去啦
(sry 我唔識安慰人

推 有意思

可能好多人都背負著唔同壓力姐
大家體諒體諒

啱呀! 頂唔順要出聲呀!
香港搞到咁 唔開心係人之常情

唔好!!!
我寧願想自殺嘅識出post求救呀!!!!

如果係想用自殺嚟助攻，請你收翻條命，越多人自殺只會令人越嚟越麻木，睇到慣晒，大家仲會當生命係一回事？不要再作無謂犧牲，我唔會多謝您地，但我會痛心

你辛苦時大家都辛苦
有事唔好死頂，搵方法發洩，有病就認真食藥
香港人齊上齊落，贏就一齊贏輸就一齊輸

唔好再鼓吹自殺係烈士呢個概念呀唔該

想引人注意既

不如多啲開post上黎分享自己感受

仲有好多熱線都可以打去傾訴

24小時求助熱線︰
香港撒瑪利亞防止自殺會熱線︰23892222
撒瑪利亞會熱線(多種語言)︰28960000
生命熱線︰23820000
東華三院芷若園熱線︰18281
社會福利署熱線︰23432255
醫院管理局精神健康專線(24小時精神健康熱線諮詢服務)：24667350
明愛向晴熱線：18288
賽馬會青少年情緒健康網上支援平台「Open噏」：

唔該唔好將所有野瀨落反送中度...自殺唔會係一朝一夕突然萌生出黎既事。如果你真係想死,唔該你諗下自己真正憂慮既源頭同原因係乜...真係有病就要睇精神科,輕則都可以搵人傾下先!!唔好將所有生活上心靈上唔開心既野都集合哂推落反送中個情緒度...再白白因此而死...咁樣好唔值得㗎。 如果你係想引人注意/特登係連登呢d咁多學生既地方渲染自殺氣氛,,咁你快撚d死喇！

推！ 大家唔好再自殺

同感！推！

今朝嗰個完全唔知做咩，早一晚話要跳
搞到第二朝成班人陪佢玩捉依因
依家好撚好玩呀？

唉 如果我前面講得過火左嘅
我道歉
我唔係想責怪真係有輕生念頭嘅人
有呢個念頭 佢地唔想 我地更加唔想
但真心嘅
係你地話要尋死之前
不如試下換個方式
向朋友/家人/我地 講出你嘅諗法
話我地知你有咩唔開心
就算你嘅家人 朋友 伴侶 唔支持你
甚至係指責你
至少你仲有我地呢班同路人
我地會陪著你
亦好需要你黎陪我地行落去

當我求你 唔好再諗個死字先
同我地傾啦好嗎
好多巴絲都有開post
講話自己想逃避下 想做下港豬
想離一離隊 返返去搵食
有咩所謂喎 冇人會怪你
因為我地每一個人都好明白
你已經付出左好多 好努力

但希望你 真心嘅 俾次機會我地
唔好再開口埋口講話想死
同我地傾左先啦好嗎
你冇地方 我地借地方你訓
你冇錢 我地眾籌俾你旅行
千祈唔好覺得冇路行 行唔到落去
因為你仲有呢200萬人陪你
我知你都想見到個結果嫁嘛
你走左 我地點話你知最後抗爭成點？
乖啦 求你啦
我地頂唔順嫁喇
唔想再見到任何人死啦

不過假膠扮想死戈啲趁早死啦屌你老母濫用同情心

係囉 其實一啲都唔好玩

好好地一齊行 一齊抖

其實大家都好攰 好灰心
咁我地做唔到係未就要去結束自己生命？
200萬人都要去自殺啦咁
其實你地要自殺 會令到我地好擔心好擔心
我地真係唔會少一個
不如大家休息下啦 訓醒咪無事囉
我地一齊同行㗎嘛

Andrew JJ chan如果你有睇呢個post

我屌你老母

自殺唔係玩
冇人會拎自己條命玩
自殺既烈士都係被暴力政權迫害
但點都好
真係唔好自殺
你身邊有好多人關心你
唔淨止你家人，朋友
仲有同你理念一致既人
雖然大家可能素不相識
但我地既理念會將我地連結一齊
抗爭路上唔係得你一個
有大班兄弟一齊
每個人都要好好珍惜自己生命
你可以去衝擊，但絕不能輕生

要自殺唔該搵埋班賣港賊玉石俱焚

推
而家係好需要繼續努力嘅時候
攰就抖下
唔好再諗死

如果係因為政局而死
難聽啲講句
而家死真係無甚作用

希望大家都珍惜生命
場仗仲好需要大家一齊打

true

香港人要頂撚住 唔好比個垃圾政府睇死
香港既未來 掌握係我地手上
我地條命係要黎見證我地想要既未來

所有野都有兩面好難會顧全到所有人，佢地講既唔係無道理我地唔可以忽視，但風氣長期咁落去我見到既影響會俾有病個一小撮人大好多好多，但我搵唔到雙贏局面，只可以叫你唔好上咁多連登同搵正確既渠道去傾訴，可以話我冷血但要我選擇我會顧全大局，同你地有情緒病既人真心講聲對唔住

我無嘢講

屌 呢篇要無嘢講到置頂呀

全部人都要睇！

記住你死咗 只不過俾政府藉口話係社會出問題㗎

上熱門！

2

3

4

有啲人本身有情緒病，加上成個月嘅事trigger 到佢要跳唔出奇，體諒下啦

5

我吾會屌你

6

7

上呀

我無野講

[Reddit, Twitter, 海外文宣JJ入] 《這是一個吃孩子的政權》英文版

我追post尋人睇墜樓新聞真係睇到心噏好攰
我知其實平時都好多墜樓case 但最近真係好多好多
無論咩原因令你灰機都好 振作啲呀大家好無呀

推，大家唔好妄自菲薄

好多都係五毛警犬

樓主好波 我叫佢跳 反而admin del我留言

每一個話想自殺既人潛台詞都係叫人救佢

當然我唔排除有啲人係搏眼球
但係生命呢樣野都係抱住寧信其有 不信其無
盡量勸到都勸啦

冇立場都唔想摻和
單純唔想再有生命消逝

果個jj d態度手法擺明係玩鳩人
果個譚文豪可以美化成咁 ,政棍真係唔簡單

呢個真 推！

急！請入 >> 夢見尋日 ifc 單野！ 我地比人玩到陀陀擰

屌撚死佢啦，正垃圾消費緊所有人意志，呢啲真係要指責

我冇野好講

唔好死呀屌

你要自殺無問題，一係轟轟烈烈咁死，唔好斯斯縮縮同其他兄弟玩猜謎語。

又玩 煩膠化